民生 民族 民主

回帖人：明日過後

把自己看作一個獨立自主有獨特文化傳統地方，這是爭取民主權利的邏輯起點，你與別人不同，所以你才想要為自己做主。

這種不同，不僅是經濟水平的不同，更為重要的是群體認同。

其實劉仲敬的文章沒有講民族的作用。民族主義認為，民族內部的差異有限，這些差異有限的人能互相視為自己人，念在自己人的份上，能在差異上讓步。例如我討厭吸煙的人，而梁天琦吸煙，不過我支持他，認為他是香港之子。

民族主義也認為，民族之間不是優劣，而是不同，差異是獨特的，尊重其存在，互不困擾，例如蘇格蘭人穿格仔裙，日本人想帶武士刀，各自有各自的國家，蘇格蘭人不使日本人在是否穿格仔裙一事上困擾，日本人不使蘇格蘭人在是否帶刀一事上困擾。

上海民主前線:

【香港人是最優秀的華人】我是上海人，但我是精神香港人

Sian Lo Lung:

應該尊重人的身份認同。香港人不是想做甚麼優秀的華人，香港人就是香港人，香港人也有仆街的一面。

香港人性格仆街，不會就變成湖南人、河南人等等，同樣，河南人優秀了也不會變成香港人。

Sian Lo Lung:

我們香港人有既非中國人也非英國人的一面。文化有繼承，但也有適應，新的時代會有新的文化，新的環境會有新的文化。例如「膠」，這是一個中文字，卻是香港人發源出來的一套獨特用詞，背後也有更多想法。它本來是粗口替代字，這源於我們社會並不強烈分隔平民文化和精英文化，這是其他社會難以產生的。我們香港人甚麼都快，就算不貪快，也追求方便。我們有很多快餐店，這是中國文化、英國文化還是美國文化？香港人的二次創作活躍程度也是無出其右的，那又屬於甚麼人？優還是劣？

同樣，香港人的網上世界喜歡胡言亂語、口沒遮攔，台灣人也認同和守護自由，但他們能接受港式自由否？

上海民主前線:

香港嘅粗口文化都係優秀文化，這反映粵人是自我情感嘅率真表達，且遇到不平則鳴

香港的快餐文化可能是港式的歐化亞洲文化

Sian Lo Lung:

其他社會也有粗口，搞清楚重點，而且我是說「膠」字，這是新時代在香港形成的。而快餐，一般人會想到的是美國吧……

Sian Lo Lung:

你叫上海民主前線，那麼有沒有想過為甚麼要爭民主？香港人爭取香港的民主，因為香港人與其他人不同，有自己長期獨立自治的社會，有獨特文化傳統，香港人想延續，想以後也如此，不需要接受中國社會或中國各社會的決策（當然也不需要接受台灣社會的決策，諸如此類），所以香港人需要爭取屬於香港人的民主權利。

民主是承受者集體決策 外人有票是系統錯誤：

民主 是 現場前線 與 決策層 的權力結合：

Chun Tom:

那澳門人呢？

Sian Lo Lung:

澳門人也是一個獨特的民族，這是從我聽澳門人game友所理解到的，他們有獨特的飲食文化，而且我接觸他們的fb，他們也是一個我會有點陌生的社會。

杜泓志:

香港人不全部都是華人...and台灣人不比香港華人差，甚至更高質素

Sian Lo Lung:

樓上也講及一點。香港人不只華人，任何民族都不是石頭爆出來的，人還是阿媽生出來，民族會消失，也會誕生，新民族流的是古民族的血脈。看一套《哈利波特》，英格蘭人有黑髮，有金髮，有紅髮，英格蘭人的祖先根本雜七雜八，就像台灣人的情況一樣。